［....慎入］遭教友強暴 跨性別女：希望得到社會尊重

黃欣琴（Mimi）今年六十四歲，被困在男性的肉身半世紀。五十六歲那年做了變性手術，切除陽具之餘，也把兒子、丈夫、父親等角色一一割捨，「未推入去手術室之前，都覺得醒番就一天光晒。As expected。」她患有「性別認同障礙」，天生女兒心、男兒身。撥亂反正之後，女人的煩惱也隨之而來，「女性喺社會上所受到的待遇比較差，其實我一早都知。但阻唔到自己嘅心智。」「我試過被人強暴。如果我係男性，應該唔會發生。」

事發地點在教會，她被男教友侵犯，「牧師有問我報唔報警。但我寧願俾個機會佢，點知持續再發生。」最嚴重的一次在教會外，「未去到強姦⋯⋯因為日光日白、側邊有人喺度。但唔止係言語上嘅騷擾，係好嚴重、牽涉刑事。攪到好唔開心，我唔想講得太detail。」報警的話，警察會視Mimi為女人嗎？還是對她百般調侃？

Mimi所屬的眾樂教會，是少數對性小眾友善的教會。最後該名「弟兄」被趕走，教會制定了性騷擾投訴政策，事件亦有向教友公開，「我覺得都OK。」「有部份教會就唔肯處理。最近你見到『突破事件』，我哋即刻聯署。因為我覺得唔應該係咁。」學者黎明和容暉在網上發起聯署，公開自己多年前在「突破匯動青年」被性騷擾的經歷，要求對方跟進。《突破》雜誌前總編輯吳思源稱之為「男未婚、女未嫁的求偶行徑」，是兩女「太敏感」云云。吳事後為自己的失言道歉，但投訴有如泥牛入海，「好似要幫當事人洗脫罪名咁，好難理解。」

曾經為演好男性這角色而疲憊不堪，沒理由再被女性的枷鎖規範。一三年，Mimi成立了世界公民協會香港分會，協助跨女投入社會。最近她監制了一齣獨立電影《女人就是女人》，幕後差不多是女性，「喺電影圈女性好難立足。除咗想講跨性別人士希望得到社會尊重，全女班拍一套戲，喺香港應該未有人試過，呢個都係我嘅心願。」

扮男人

問Mimi本來的名字，她靜默半晌：「有咩重要呢？」她把以前大部份的照片丟掉，只有在媽媽收藏的家庭合照，才見到以前的面貌。「黃欣琴」是她自己起的名字，「結婚初期，我個ex大咗肚，叫我幫個仔起一個名、女又起一個名。因為生咗個仔，呢個名一直都冇用，不如我用咗佢，我都好鍾意。」

變性前，她在跨國銀行任職資訊科技管理，與一般中年男人無異，「我做咗好多訪問，有睇啲人寫嘅comment，好多都係鬧我：咁你就唔好結婚啦，呃佢到幾十歲。」「但我嗰時都唔識，仲係好努力去演自己嘅社會角色。反而覺得自己係變態。」

由細到大，Mimi都自覺與這世界格格不入，在社交場合總是呆在一旁，「好似冇咗靈魂咁生活。按社會規範、迎合社會，但自己冇滿足感。」唯有躲在房間、穿上媽媽和妹妹的女裝才感到自在。「結婚生仔、養家、買樓，社會上認為男人要做嘅，表面上我都做咗。」唯性事草草，「我唔係好鍾意肉體嘅關係。最初嗰時，間中都會同佢行埋。後來發覺，完全唔做佢都冇乜所謂。咁唔做，咪唔做囉。其實真係好唔妥。」

夫妻的真實關係，關上房門便無人知。但Mimi想成為女性，卻徹底破壞了太太多年來建立的堡壘，以「不合理行為」為理由申請離婚，「喺出面可以介紹俾人知『呢個係我老公』，就好心安理得？ 突然呢個唔係老公，就好冇面？我都冇機會問佢。但我覺得好大可能係咁。」前妻算是事業型女性，在院舍管理幾百名下屬，「好多女性都話，我擇偶條件係乜乜乜。我覺得最緊要係兩個人夾得埋，成日想take advantage of the other party，你咁諗，就變成男性嘅附庸，永遠都達唔到男女平等。」但你愛她嗎？「睇吓你對愛嘅定義係乜。如果要成日有好親密嘅關係，我哋係冇；係咪可以同佢一齊生活呢？我覺得可以。我唔討厭同佢一齊，當初都唔係受到任何壓力而同佢結婚。」

Mimi娶妻時三十多歲，在那個年代算是遲婚。媽媽一直有為她介紹女伴，「 次次都係出一兩次街就算。我想俾人嘅印象係自己搵番嚟，唔需要你介紹。」很反高潮地，她去了婚姻介紹所，跟前妻拍拖一年便順手拉埋天窗，「我自己都覺得唔做呢樣嘢（結婚）係唔得。」至於兒子，由中三開始便去了英國留學，收到爸爸的出櫃電郵後從沒有回應，直接在Mimi的視線消失了。唯有年邁的媽媽無條件接受她，「好感動。我以為會衰多鑊。」

做女人

在Mimi做變性手術之前兩、三年，她開始以女性的身份生活。事緣在五十多歲時，她上網搜尋自己的狀況，「連Transgender呢個字我都唔識。」瞎子摸象也漸漸發現了真相，「嗰時有個網站叫『You are not alone』，我又加入咗。」與性小眾組織聯繫上，她開始在週末穿女裝外出，「紙包唔住火，好多嘢冥冥中都係會被對方發現。」前妻叫Mimi去睇醫生，確診患有「性別認同障礙」。

她順勢向公司出櫃，改名、著女裝上班。公司改裝了一格廁所，由她專用；Mimi被投閒置散，躲在一角做資料搜集，不用再與其他同事來往。派發花紅之前，她發現自己的表現評估被無故降級，遂向平機會投訴，指公司干犯《殘疾歧視條例》。擾攘一年後，公司向她提出兩個選擇：一是收下賠贘和退休金，告老歸田；一是自行在內部另行求職，以三個月為限，「有邊個部門夠膽請我呢？」她選擇了前者，「如果我冇將件事搞大，佢可能一早偷偷辭退我啦。」

醫生體諒雙失中年，很快便安排Mimi做手術。之後她多番求職，皆鎩羽而歸，「對方唔會咁突兀咁問，但最後佢唔請你，你都知道咩意思啦。」「理論上，我覺得冇必要刻意話比人知，但我個case係隱藏唔到，reference letter冇可能改。年輕嘅，咪一筆勾消，由頭嚟過，當以前冇工作經驗。」到2013年，她終於放棄，成立世界公民協會香港分會，「不如做啲嘢，幫吓自己嘅社群。」

世界公民除了為性小眾提供心理輔導，也有「跨女實務」，傳授美容儀態、女聲訓練，讓姊妹們投入新生。由形似到神似，跨女們面對的最大問題仍是再次出櫃與否，「近年有部份跨性別人士願意出嚟，但來來去去都係嗰幾個。香港嘅trans社群係大好多。」別人說電影《翠絲》𥚃中年轉性的姜皓文就是Mimi，她卻認為由男性去演繹跨女，只說了前傳，「我想反映另一啲情況。其實好多人變性之後，係隱瞞身份。被人知道佢曾經係另一個性別，就好難喺社會立足。」

李蕙敏在《女人就是女人》中變性後嫁作人妻，婚姻生活美滿。丈夫得悉真相後，卻駡她是人妖，對自己每晚跟「男人」做愛感到嘔心。「現實中真係有跨女跟男人拍拖，仍未穿煲的。」自己的故事自己說，為了拍這女人戲，Mimi充當打雜，寫計劃書、籌務資金、召集人腳，「喺冇錢嘅情況下，有部份人中途quit咗，其實都好頭痛。」電影成本是160萬元粉絲價，獲得資助約70萬，「我而家都仲負債纍纍。」

信望愛

若跨女廣為社會接受，她們也未必要進行「詐騙」，「教育係我哋其中一個目標。要100% 嘅人都接受，咁係空想。可以糾正番錯誤的思想，已經達到目的。」傳統教會與現代社會有時差，Mimi偏向虎山行，「有咁嘅機會，係因為嗰間教會嘅牧者比較開明。」她交待完自己的身世，有信眾彈起來，「佢話接受唔到我係女人。」

《聖經》有句話叫「逆了本性」，是教徒批判同性戀和變性人的尚方寶劍，「佢哋成日話，神造咗你係咁，就唔可以改變。咁嘅心態，即係生癌都唔可以做任何治療？係神送俾你㗎嘛。《舊約》話有好多嘢都唔做得，點解你而家又可以做呢？你條界喺邊? 點樣切?點解有啲得、有唔唔得?」「人要積極面對遇到嘅問題，呢個（性別認同）就係我哋遇到嘅問題。」

記者：蔡慧敏

攝影：林金展、許朝輝

操你媽的 嚇死寶寶了

屌你老母蝗語狗

講咗慎入

屌，睇AV打飛機好過啦

強暴又未去到強姦啫係點？

操! 干她媽的逼, 一定爽死了

干你媽的個逼的 嚇死寶寶了

擒底咗佢，但冇窿屌

邊會冇，轉玩菊花咪得囉。

五十六歲那年做了變性手術

之後俾教教友侵犯 咁重口味

情人眼裡出西施

收下把口啦

respect

甘核突

甘你老母

樓上咁多位
有得屌你地咪又搶住屌

你屌埋我嗰份

你應該話
你屌哂我地我果啦

Cls

Jm9

點解咁耐都仲未有他們想要強姦我張圖

好撚自私

幾似食神個火雞姐

樓上個啲小學雞成熟啲得唔得
佢都忍左咁多年 盡哂責任先爆
人想過自己既生活姐 點解要因為人地目光而生存？
child 登真係child 登

個仔照叫返老豆？定當多左個老母？

條友咁識食

內文寫從未回信
可能當老豆死咗

正常人應該都好難接受

我覺得幾似女人呀
好似啲呀嬸咁既樣

終於有人貼

我都想知邊個咁重口味
你話之前嗰個咖啡師就話啫

Child登仔真係樣靚就係正義
不合審美就係痴線、有病

希望將來既跨性別唔洗好似內文咁講要「呃」先生活到...sad

人地都五十幾,你總想點

連登仔最缺乏人性

翠絲

其實佢整下d 牙應該會靚啲啲嘅
之前另外一個偽娘你地見人靚又話好想屌好好J
依家人地五十幾歲可以靚得去邊呀

六十幾歲啦，你想點呀

屌所以我咪話佢似女人囉

認真 聽把聲真係唔覺佢本身係男人

隔年飯都嘔出黎

你個名

幾年前鏗鏘集有訪問佢

6:37開始

係樣衰啲但講嘅嘢冇問題，尤其最後耶撚嗰段
咁大年紀結咗婚生埋仔仲可以有勇氣變性，做返自己想做嘅嘢，係值得尊重

有意思咩，佢永遠得唔到佢想要既野

變得性不如整埋容

嗰教友都幾重口味

死撚左去啦屌

「我試過被人強暴。如果我係男性，應該唔會發生。」

事發地點在教會，她被男教友侵犯，「牧師有問我報唔報警。但我寧願俾個機會佢，點知持續再發生。」最嚴重的一次在教會外，「未去到強姦⋯⋯

雖然對老婆幾殘忍
但係我幾欣賞佢勇敢做自己

忍左半個世紀都仲有勇氣做自己想做既野
責任又盡左
仲要比班兒登仔話

教友
耶撚同我死出黎

邊撚個咁重口味

你話你仲係男人果陣比女人強姦，仲可信

他們想要強姦我.jpg

「好多女性都話，我擇偶條件係乜乜乜。我覺得最緊要係兩個人夾得埋，成日想take advantage of the other party，你咁諗，就變成男性嘅附庸，永遠都達唔到男女平等。」

呢句講得好好

希望你下次打埋64歲跨性別女

64歲係咁上下啦 睇落仲後生咗

睇完翠絲之後 會真正咁尊重佢地
要明白佢地有個份勇氣去改變真係好難得

又係一個屎忽鬼

我覺得點都好過死TB啦

其實好慘
大半世人忍左
個仔仲要冇應過佢
兩個最親既人都冇左

啲這討論會唔會太低質

講真64歲你想點
我唔覺得有咩好笑

連登滿腦子只係識得扑野，其他野佢地識咩

其實好值得尊重

Ching都玩得幾偏
因住係街漏屎水

我覺得人地咁大勇氣走出黎話比大家知佢係變性人，好應該受人尊重

一堆人話人好嘔心，係民智未開的表現

過多十鳩幾年大家咪覺得好正常

標題累事
標題有強姦強暴性侵，圖片個人唔靚，已經決定左某啲人留咩言，邊會睇內文

畸胎！！！

我覺得一樣野啫，如果會搵另一半嘅 麻煩講明呢一點囉

即刻諗起呢張圖

其實點先叫負責任？人地老婆想搵個伴過世，但臨到中年先知個老公原來想變性，先個原來個老公性向同佢唔同，結果近退休先被逼單身，仲未講離咗婚到底係由邊邊畀贍養費，層樓歸邊邊，或者其實個老婆根本唔希罕d錢，淨係想要個正常老公同屋企，臨到老就有個伴喺隔離互相照顧。

無錯佢追求真正嘅自己係值得尊重，但如果佢依種行為係喺佢結婚前咁做的話，我諗我會更加尊重佢。

我覺得 你可以當自己 無性別， 雖知佛學去到一個果位 觀音都係咁 但你一意孤行 想要成為另一樣野 都係一個妄執黎

兒登仔反應 as expected

諗起日本D人妖酒吧

唔好將你既性癖好強加人地身上啦

日本大把le d

厲害
Respect !

事發地點在教會，她被男教友侵犯，「牧師有問我報唔報警。但我寧願俾個機會佢，點知持續再發生。」最嚴重的一次在教會外，「未去到強姦⋯⋯因為日光日白、側邊有人喺度。但唔止係言語上嘅騷擾，係好嚴重、牽涉刑事。攪到好唔開心，我唔想講得太detail。」報警的話，警察會視Mimi為女人嗎？還是對她百般調侃？

講得岩呀，仲要有仔女，佢地會點諗？心理好撚大打撃囉，自己個爸爸變撚左人地個媽媽

好同意

佢現時人生狀態咁美滿，某程度都歸功於被犧牲嘅前妻同仔仔。
成功打種繁殖後代，又唔使付出

唔會啦，到今日都仲有人歧視有色人種你就明，講笑memes都仲叫做幽默

吖，差啲唔記得我哋都係yellow嚟

管人咁多做乜Q，自己都未做好

你真識食

人性如此

你見慈善組織叫人捐錢比非洲東南亞d廣告都搵d得意d既小朋友啦

如果拎多d之前果個咖啡師咁既level好樣既黎做宣傳，都幾肯定香港人對呢樣野既接受程度會高好多

相反拎d成個變態佬咁既易服癖出黎宣傳就一定招人反感

教會啲人真係冇個好人

係以前lgbt未咁多人知時有哩種傾向嘅人純粹會覺得可恥同收埋，內文其實佢自己講過

旁人睇可能係美滿生活，但諗下佢寧願失去哩個美滿生活去變性，可能前半生以來哩份美滿係忍受唔係享受

我覺得佢好有勇氣，我欣賞佢。雖然另一方面覺得佢有少少對唔住前妻。

佢個仔好垃圾 連試下接受你老豆都做唔到

所謂責任本來就係件沉重嘅事，唔係你想做乜就做乜，一句追求自己想享受成為自己想要嘅性別就破壞自己當初選擇建立嘅家庭。當初選擇隱瞞自己性向同人結婚就應該負起陪伴到終老嘅責任，預咗要犧牲d自己想要嘅野，一係就唔好結，一係就諗清楚先好結，結完先後諗清楚唔係個好嘅理由，社會目光係點要令佢收埋都唔係理由。佢選擇咗成為一個老公同父親，本來就有唔破壞依個家庭嘅責任。

佢想要享受生活無問題，但要預咗畀人話佢不負責任，一單還一單，我可以尊重佢性向，佢當然都有權選擇自己將來嘅路，但同佢唔負責任依點無衝突。

我想像下自己係佢個仔，喺外國讀讀下書無啦啦有封email黎同佢講話自己老豆變咗性，仲要係只係email，連親口打電話黎講句都無的話，我都唔會想覆佢。

既然變咗性，咁佢生理上都算係女人啦
最憎未切J就話自己係女人嗰啲

我唔認為一句佢係變性人/跨性別者要追求自己花好大勇氣之後d路好難行就可以改變對佢不負責任嘅睇法。

如果我地將「變性」依點轉做「選擇做自己中意嘅野」去代入，真正公平咁睇依件事，結完婚生完仔，到六十幾歲佢話我要去追夢然後就離婚byebye自己d老婆仔女，or我終於搵到自己真愛想去追求，然後就離婚的話，唔知仲會有幾多人欣賞到佢。

好多人話佢都到50幾歲先黎離婚變性，咩責任都負哂啦，我只可以話佢或者係負咗養大自己d仔女嘅責任，但就無負到陪伴自己老婆到老嘅責任囉。

包容性小眾教會 懷疑入得教既大部分都有d 小眾癖好

佢已經得到啦
唔係咩？

公道啲講
佢都靚過好多同年紀嘅大媽

何不食肉糜

旁人指手劃腳幾咁易, 但非當時人係無可能體會當中痛苦. 正如你永遠唔會明點解人要抑鬱.

佢咁樣算唔算自私, 一定算, 佢犧牲哂身邊所有人, 但最大犧牲嘅一定係佢自己.

又冇犯你, 尊重下啦.

屌你 比人強姦都唔報警 累下家

點解一定要逼所有人都接受到變性人and同性戀？ 每個人都有自由去決定自己中意or唔中意既野。咁多人都會對呢啲人反感係咪真係同性or變性本身就冇問題呢？

男變性人仲有人想強你？

發夢啦呀？

戇撚鳩

男人黎呀

如果個教友一早識事主，個心態係點。呢條男人變左女人我一定強姦佢，嘩哈哈哈

可以選擇唔認同，但憑咩話人有問題呢？
你好好彩，生係「正常」既身體入面，
但有d人天生就係生錯身體，
我地所謂既正常人又憑咩去踩界話人地仰有問題呢？

如果世界係同性跨性人做主導，我地既正常變成少數，咁佢地又係咪可以話我地有問題呢？

他們想強姦我 終於有得換人

唔負責任都講得出 一年幾撚多單親母親, 離婚, 雙親出軌.
果班人係咪又負責任? 我諗數字上上面批人多過呢 D 變性人好多.

重有幾多香港仔女係有負責任照顧雙親, 咪撚玩啦. 佢生左你養到你 18 就仁至義盡, 真係欠撚左你咩.

有個咩要逼人接受變性同同性, 講真有得你唔接受? 你何德何能 Judge 一個人? 我究唔鐘意肥婆著短裙, 男人對嘴啦. 但係關我撚事咩, 搞唔到我話知你全家日日食屎.

呢個世界最好多 D Gay, 咁唔 Gay 既食女機會大增.

死變態佬

翠絲真人版

我以為變性都夠奇特，睇埋個樣，覺得搞作果個先變態

你要考慮埋當時嘅社會風氣啊
依家都叫好少少
以前真係
所以就係話例如台灣，點解要有性別平等教育？
就係要令到啲人盡早明白自己性取向/性別認同，並且消除偏見
咁樣出櫃先至無咁大負擔